# യൂഩികോഡ് മലയാളം രേവതിയിലേക്ക് മാറ്റാന്‍

യൂഩികോഡില്‍ രേഖപ്പെടുത്തിയ മലയാളം സിഡാകിന്റെ (CDAC) രേവതി എന്ന ലിപിസഞ്ചയത്തില്‍ കാണുന്നവിധമാക്കാന്‍ ഒരു സെഡ് (sed) സ്ക്രിപ്ഺ്(script) ഇവിടെ നല്കുന്നു.

## വേണ്ട പ്രോഗ്രാമുകള്‍

സെഡ് 

## ഉപയോഗിക്കേണ്ട വിധം
യൂഩികോഡില്‍ രേഖപ്പെടുത്തിയ മലയാളം ഒരു ഺെക്സ്ഺ് (text) ഫൈലാക്കുക (file). ഇവിടെനിന്നും utf2revathi.sed എന്ന സെഡ് സ്ക്രിപ്ഺ് നിങ്ങളുടെ ഺെക്സ്ഺ്ഫൈലിനൊപ്പം സൂക്ഷിക്കുക. കമ്പ്യൂഺറിന്റെ(computer) നിർദ്ദേശജാലകത്തില്‍ (command prompt) നിന്നും താഴെ കൊടുത്തിരിക്കുന്ന നിർദ്ദേശം കമ്പ്യൂഺറിന് നല്കുക. 


sed -f utf2revathi.sed text.file > new.text

ഈ നിർദ്ദേശത്തില്‍ text.file എന്ന് കൊടുത്തിരിക്കുന്നതിന് പകരം നിങ്ങളുടെ ഺെക്സ്ഺ് ഫൈലിന്റെ പേരാണ് നല്കേണ്ടത്. അവസാനമുള്ള new.text എന്നതിന് പകരം വരുത്തിയ മാറ്റം എന്ത് പേരില്‍ സൂക്ഷിക്കണം എന്നതാണ് നല്കേണ്ടത്.

## പരിമിതികള്‍

ഇങ്ഗ്‌ലിശോ (English) മറ്റ് ഭാഷകളോ ഇടകലർന്നിട്ടുണ്ടെങ്കില്‍ അവയിലും (നിരർത്ഥകമായ) മാറ്റങ്ങളുണ്ടാവും.
രേവതിയില്‍ തുല്യമായ ലിപികള്‍ ഇല്ലാത്ത യൂഩികോഡ് ഘടകങ്ങള്‍ നിരർത്ഥകമായ ലിപികളാലായിരിക്കും കാട്ടപ്പെടുന്നത്. 

## പ്രയത്‌നം
അജിത്. ആർ

## മേല്‍വിലാസം
email: ajithramayyan at yahoo dot co dot in
telegram chat: https://t.me/AjithR

## ലൈസന്‍സ്

WTFPL version 2
